\begin{declaration}

Por la presente declaro que, salvo cuando se haga referencia
específica al trabajo de otras personas, el contenido de esta
tesis es original y no se ha presentado total o parcialmente
para su consideración para cualquier otro título o grado en
esta o cualquier otra Universidad. Esta tesis es resultado de
mi propio trabajo y no incluye nada que sea el resultado de
algún trabajo realizado en colaboración, salvo que se indique
específicamente en el texto. 

\end{declaration}
